<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Алексей Иваненко | Блог</title><link href="http://theaksakal.com/" rel="alternate"></link><link href="http://theaksakal.com/feeds/atom.xml" rel="self"></link><id>http://theaksakal.com/</id><updated>2013-04-28T00:00:00+03:00</updated><entry><title>Microsoft Swit День второй</title><link href="http://theaksakal.com/posts/msswit-2013-secondday" rel="alternate"></link><updated>2013-04-28T00:00:00+03:00</updated><author><name>Алексей Иваненко</name></author><id>tag:theaksakal.com,2013-04-28:posts/msswit-2013-secondday</id><summary type="html">&lt;p&gt;Настала весна и начался период конференций.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Первой конференцией, которую я посетил этой весной была Microsoft Swit 2013. Событие происходило в Киеве 25-26 апреля в выставочном центре ACOO International, который находится в парке Пушкина на проспекте Победы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Отдельное спасибо компании &lt;a href="http://am-soft.ua/"&gt;Арт-мастер&lt;/a&gt;, в которой я работаю и которая проспонсировала мое участие в конференции.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В этом посте я расскажу о том, как у меня прошел второй день конфереции.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Про первый день конференции вы можете почитать мой пост &lt;a href="http://theaksakal.com/posts/msswit-2013-firstday/"&gt;Microsoft Swit День первый&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Утро&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Где то за 15 минут до начала пленарного доклада я уже был на месте. Вокруг было тихо и спокойно, почти никого не было. Все отсыпались после вчерашней вечеринки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Хотя нашлось пару сонных мух, которые вяло проявляли активность у стендов компаний-спонсоров.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Утро стенды" src="/static/images/msswit-2013-secondday/P1070127.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Новый день конференции традиционно открывал Андрей Терехов. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Открытие второго дня" src="/static/images/msswit-2013-secondday/P1070141.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В своей речи он осветил пару организаторских вопросов и передал слово представителю компании Intel &amp;mdash; Александру Лазареву.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Александр Лазарев" src="/static/images/msswit-2013-secondday/P1070150.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Инженер из Intel провел презентацию о давно наболевшей теме &amp;mdash; энергопотреблении современных девайсов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Говорил о том, что несмотря на то что за последние годы удалось сильно снизить потребление элекстричества на уровни железяк (hardware), потребление энергии софтом почти не изменилось. Ребята предлагают разработчикам в процессе разработки софта оптимизировать энергопотребление.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Потом докладчик рассказал о том как они пытаются сделать лаптопы похожими по энергопотреблению на современные телефоны. Идея состоит в том что б ноутбук можно было легко положить в спячку с крошычными затратами электричества, а потом можно было его быстро разбудить. Для этого придумали технологию Connected Stanby, про которую дальше и пошла речь.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Из вопросов после доклада стало понятно, что программисты по большей части люди ленивые люди и им в проектировании своего ПО совсем не охота заморачиваться еще и над энергопотреблением.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В перерыве перед следующим докладом я успел еще немного побротить по залам.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Наконецто дошел до стенда Intel на котором показывали kinect с программой, которая определяла пол человека.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Стенд Intel" src="/static/images/msswit-2013-secondday/P1070165.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вот такие ребята стояли на входе экспоцентра. Они расстреливали всех сканерами штрихкодов при каждом входе и выходе.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Выход" src="/static/images/msswit-2013-secondday/P1070207.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А еще мне понравились плакаты на туалетах.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Плакаты на туалетах" src="/static/images/msswit-2013-secondday/wc.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Design for Testability&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Почти весь второй день я провел на трэке про разработку программ. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Первым докладом этой секции был доклад Сергея Теплякова из Luxoft.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Сергей Тепляков" src="/static/images/msswit-2013-secondday/P1070178.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сергей рассказывал о том как дизайн приложения влияет на его тестируемость. Главной идеей доклада было то что хорошо написанный код всегда будет легко тестироваться, но это совсем не значит что хорошо тестируемый код будет класным с точки зрения дизайна.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А еще докладчик показал слайд с котиком, чем безумно обрадовал слушателей.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Другой взгляд на модульное тестирование&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Продолжил тему про тестирование программ докладчик из норвегии &amp;mdash; Рой Ошеров.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Утро стенды" src="/static/images/msswit-2013-secondday/P1070214.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как оказалось Рой &amp;mdash; безумно крутой спикер и шоумен. Его доклад принципиально подтверждал идеи предыдущего и показывал слушателям что юнит тесты надо писать с умом.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Во время доклада Рой также успел выразить свое негативное отношение к Internet Explorer, логотип которого висел у него за спиной и постоянно его отвлекал. А еще он рассказал о своем интересном опыте изучение Ruby в команде русских программистов с MacBook Air, которые программировали в Vim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Под конец доклада Рой поделился своим отношением к популярным иструментам для разработчиков.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Инструменты разработчика" src="/static/images/msswit-2013-secondday/P1070224.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Инструменты обеспечения качества в Visual Studio 2012&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;После обеда тему тестирования и обеспечения качества по продолжил докладчик специалист по Visual Studio &amp;mdash; Майкл Кестер.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Майкс Кестер" src="/static/images/msswit-2013-secondday/P1070231.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Майкл в интенсивном темпе и с забавным немецким акцентом рассказал о новых фичах Visual Studio, которые помогают проще писать качественный код. Хотя, мне кажется что большинство из них уже давно придумала и реализовала компания JetBrains.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Потом было пару демостраций, специальной тулзовины для тестировщиков MS Test Manager.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Красивые билды&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Далее в секции разработки программ на сцену снова вышел Рой Ошеров.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Рой вернулся" src="/static/images/msswit-2013-secondday/P1070234.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В этот раз он рассказывал о том что такое Continious Integration, и как нужно организовывать этот процесс, что бы это было в помощь разработчику, а не добавляло проблем.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как мне показалось Рой достаточно большой фан Team City и большинство его примеров были именно о этой системе.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Под конец своего выступления Рой взорвал зал своей песней про сломанные билды.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Every build you break" src="/static/images/msswit-2013-secondday/P1070253.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как это было вы можете посмотреть на youtube &lt;a href="http://www.youtube.com/watch?v=zRnNEG6ZaWU"&gt;Roy Osherove - Every build you break&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Windows Azure Active Directory&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;После перерыва на кофе в секции разработки был не особо интересующий меня доклад про Share Point, поэтому я заглянул в облачную секцию на доклад Антона Видищева.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Windows Azure Active Directory" src="/static/images/msswit-2013-secondday/P1070260.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Докладчик рассказывал и показывал на примерах как нынче легко сделать приложение в интернете, которое для авторизации сможет пользоваться вашей доменной учеткой.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Метапрограммирование&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На финальный доклад я все же вернулся в секцию разработки где Аким Бойко рассказывал о предназначении и возможностях RoslynCTP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Метапрограммирование" src="/static/images/msswit-2013-secondday/P1070285.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как я понял из доклада целью метапрограммирования есть возможность программиста достучаться к информации о коде во время выполнения программы. И с помощью этого можно делать много всяких прикольных штук. Например: автоматически переводить код с C# на VisualBasic или в обратном порядке.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Не смотря на всю привлекательность даного решения у RoslynCTP есть еще масса минусов. Основные из них это то что RoslynCTP еще сильно сырой и что его нельзя использовать в коммерческих продуктах.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Закрытие&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;По окончанию крайнего доклада все довольно уставшие но довольные собрались в центральном зале на церемонию закрытия Ms Swit 2013. Вел ее как всегда Андрей Терехов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;После небольшой вступительной речи организаторы начали разыгрывать призы от спонсоров конференции.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Церемония закрытия" src="/static/images/msswit-2013-secondday/P1070291.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И даже тут ребята из Майкрософт умудрились пропиарить свой продукт &amp;mdash; победителей выбираи с помощью Excel 2013.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Розыгрыш призов в Excel" src="/static/images/msswit-2013-secondday/P1070301.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;К сожалению, в этот вечер фортуна мне не улыбнулась и призов мне не досталось. После окончания розыгрышей призов конференция была официально закрыта и все начали расходиться.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вот такой была Ms Swit 2013. Уходил я оттуда с желанием почаще посещать такие события.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P.S. Оставляйте ваши отзывы и приложения в &lt;a href="https://twitter.com/IvanenkoOleksiy"&gt;твиттер&lt;/a&gt;, &lt;a href="mailto:oleksiy.ivanenko@gmail.com"&gt;почту&lt;/a&gt; или, на крайняк &amp;mdash; во &lt;a href="http://vk.com/o_ivanenko"&gt;вконтактик&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Microsoft Swit День первый</title><link href="http://theaksakal.com/posts/msswit-2013-firstday" rel="alternate"></link><updated>2013-04-27T00:00:00+03:00</updated><author><name>Алексей Иваненко</name></author><id>tag:theaksakal.com,2013-04-27:posts/msswit-2013-firstday</id><summary type="html">&lt;p&gt;Настала весна и начался период конференций.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Первой конференцией, которую я посетил этой весной была Microsoft Swit 2013. Событие происходило в Киеве 25-26 апреля в выставочном центре ACOO International, который находится в парке Пушкина на проспекте Победы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Отдельное спасибо компании &lt;a href="http://am-soft.ua/"&gt;Арт-мастер&lt;/a&gt;, в которой я работаю и которая проспонсировала мое участие в конференции.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В этом посте я хочу рассказать о своих впечатлениях за первый день конференции.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Начало&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Началось все с трудной утренней дороги по Киевским пробкам. По приезду я обнаружил что все проходят регистрацию по специальным распечатанным пригласительным со штрих-кодом, а у меня оного не было. Я подошел к администраторской стойке и мне там с радостью помогли решить все мои заминки и распечатали мне пригласительное. Пригласительное легким движением руки превратилось в вот такой бедж, по которому потом впускали и выпускали на протяжении всей конференции.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Бейдж учасника" src="/static/images/msswit-2013-firstday/P1070314.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В программе конференции было несколько направлений:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Все про Windows&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Облачные вычисления&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Разработка программ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Безопасность и управление&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Лабораторные работы&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Вся территория экспоцентра была поделена на залы, для каждого из направлений, и место для отдыха и общения. Повсюду было огромное количество рекламы Internet Explorer. В зале для отдыха стояли столики с пуфиками, а вокруг них были стенды компаний-спонсоров мероприятия. На стендах можно было пощупать продукты компаний, набрать сувениров, пообщаться с представителями компаний и принять участие в розыгрышах призов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Место для отдыха и общения" src="/static/images/msswit-2013-firstday/P1060994.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Еще понравилось что на стенках конференц залов вывесили расписание докладов на текущий день.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Плакаты с расписанием" src="/static/images/msswit-2013-firstday/P1060984.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В 9:30 на основной сцене конференцию открыл Андрей Терехов. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Андрей Терехов открывает" src="/static/images/msswit-2013-firstday/P1070004.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Он всех поприветствовал. Рассказал о том что проводится розыгрыш, для которого нужно фотографировать QR-коды, развешенные на стенках каждого из залов. Сказал, что подробности того как работает этот розыгрыш нам расскажут позже.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="QR-коды" src="/static/images/msswit-2013-firstday/P1070028.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;После чего передал слово первому докладчику &amp;mdash; Джону Шевчуку.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Джон Шевчук" src="/static/images/msswit-2013-firstday/P1070009.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Джон выступил с речью о новых возможностях для разработчиков. Показал пару ярких демок приложений под новые платформы Microsoft.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Демки Джона Шевчука" src="/static/images/msswit-2013-firstday/alextumanoff.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;И понеслась&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Сразу после первого доклада на протяжении 15-минутного перерыва я принялся активно исследовать стенды компаний-спонсоров. Там можно было пощупать последние новинки рынка компьютеро-планшетов под windows 8 и еще много всяких приколов.&lt;br /&gt;
Тем, кто смог доказать свою пылкую любовь к браузеру Internet Explorer, две прекрасные девушки делали массаж плечей и шеи.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Девушки массажистки" src="/static/images/msswit-2013-firstday/P1070017.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Новые возможности Windows Azure&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Про облака" src="/static/images/msswit-2013-firstday/P1070021.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для старта я выбрал себе трек про облачные технологии.&lt;br /&gt;
Там Дмитрий Малеев очень увлекательно рассказал про то что такое облака. Начал он с того, что облачные технологии нам нужны для того что б экономить деньги и не греть воздух излишними серверами.&lt;br /&gt;
Далее он рассказал немного об истории развития интерфейсов Windows Azure из "фекалий мамонта" до сегодня. Потом он показал несколько демок, демонстрирующих как легко нынче управляться с облачными серверами.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Технические детали News 360&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Следующим докладом я посетил доклад Шавката Айнурина про сервис News 360. Докладчик достаточно просто и интересно рассказал о том как они заставили жить свой сервис в Майкрософтовском облаке, с какими проблемами столкнулись и как их решали.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На самом деле, я хотел посетить доклад про async/await, но там было занято.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Толпа у входа" src="/static/images/msswit-2013-firstday/P1070031.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Обед&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Далее, по расписанию был запланирован обед. Кормили очень вкусно и питательно. А также, во время обеда организаторы конференции смекнули, что проводить популярные доклады по разработке ПО в маленьком зале не прикольно, и поменяли залы секций про разработку и про Windows местами.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Продуктивность хранение данных в Azure&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;После обеда я посетил доклад Геннадия Чаленко, где он подробно рассказал о продуктивности Windows Azure, от чего она зависит и как ее улучшить.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Твиттер и подзарядка ноутов в перерыве между докладами&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Перерыв" src="/static/images/msswit-2013-firstday/P1070065.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Разработка на HTML5&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Следующим, посещенным мной докладом, был доклад Дмитрия Миндры о том как нынче круто и хорошо разрабатывать на HTML5.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Про HTML5" src="/static/images/msswit-2013-firstday/P1070070.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Дмитрий очень классно провел свою презентацию разбавив ее вопросами к залу, за правильные ответы на которые он бросался шоколадками. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Есть фанаты Оперы? &lt;em&gt;(Несколько рук в зале)&lt;/em&gt; Нет, я не буду давать шоколадки. За оперу &amp;mdash; нет!"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Он даже пытался убедить слушателей что IE нынче стал хорошим браузером.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Не смотря на то, что вы им не пользуетесь, я пользуюсь им уже 4 месяца!" &lt;em&gt;про IE&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Single Page Application&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;По окончанию получасового кофе-брейка, большое количество народу пришло послушать доклад Александра Белецкого про одностраничные приложения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="SPA" src="/static/images/msswit-2013-firstday/P1070082.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Докладчик очень живо провел свою презентацию, рассказал о том что такое SPA. О том какие именно решения он предпочитает для написания одностраничных приложений, а также показал демку.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Всем понравилось &amp;mdash; твиттер был засыпан хвалебными сообщениями.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Геймификация&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Финальным на первый день доклад провели на двоих Дмитрий Малаев и Алексей Любко. Как по мне это был один из самых захватывающих докладов всей конференции.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ребята рассказали что такое Геймификация и как с помощью нее внести разнообразие в процесс работы, как заставить людей делать то что надо играючи.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Также они раскрыли тайну QR-кодов на стенах конференц-залов. Когда QR-код на стене конкретного зала сканировался во время доклада, то сканирующий отмечался как присутствующий на докладе. Потом по количеству присутствий на специальном портале участникам выдавали беджи с уровнем, который зависел от количества посещенных докладов в определенной секции. Таким образом ребята показали как можно стимулировать посещение докладов с помощью игровых механик.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Под конец доклада, что б объяснить архитектуру их приложения с беджами, вызвали из зала 5 добровольцев. Каждому присвоили по роли компонента приложения. А в качестве входного запроса было пиво.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Геймификация" src="/static/images/msswit-2013-firstday/andreyzt.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вцелом, это был очень крутой доклад. Авторы заставили меня поверить, что внося игру в бизнес можно многого достичь.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Также рекомендую вам посмотреть сайт &lt;a href="http://www.thefuntheory.com/"&gt;www.thefuntheory.com&lt;/a&gt; &amp;mdash; там есть видяшки о том что делают с людьми игры.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Закрытие первого дня&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;После окончания докладов была небольшая вечеринка с пивом и пиццей. На ней выступала кавер-группа "Магма" с приятным репертуаром.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Магма" src="/static/images/msswit-2013-firstday/P1070097.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А еще состоялся розыгрыш призов от нескольких спонсоров ивента. Победителей выбирали методом рандома с помощью специально написанного приложения на windows 8.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Windows 8 random" src="/static/images/msswit-2013-firstday/P1070114.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Какой то участник, который стоял прямо возле меня выиграл ноут от Fujitsu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мой пост про второй день &lt;a href="http://theaksakal.com/posts/msswit-2013-secondday"&gt;Microsoft Swit День второй&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P.S. Спасибо тем кто таки дочитал это до конца. Буду рад фидбэку в &lt;a href="https://twitter.com/IvanenkoOleksiy"&gt;твиттер&lt;/a&gt; на &lt;a href="mailto:oleksiy.ivanenko@gmail.com"&gt;почту&lt;/a&gt; или, на крайняк &amp;mdash; во &lt;a href="http://vk.com/o_ivanenko"&gt;вконтактик&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P.S.S. Извиняйте за качество фоток (&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Еще один блог</title><link href="http://theaksakal.com/posts/hello-world" rel="alternate"></link><updated>2013-04-25T00:00:00+03:00</updated><author><name>Алексей Иваненко</name></author><id>tag:theaksakal.com,2013-04-25:posts/hello-world</id><summary type="html">&lt;p&gt;Я давно хотел завести себе блог. Не просто страничку в ЖЖ, а именно отдельный блог с блэкджеком и своим доменом.
Наступил тот день, когда я это сделал.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;А что здесь будет?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Здесь будут мои писания о том что происходит вокруг.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Где комментарии?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Комментариев в этом блоге нет и, скорее всего, не будет. Откликнуться на мою писанину можно мне на &lt;a href="mailto:oleksiy.ivanenko@gmail.com"&gt;почту&lt;/a&gt;, в Twitter &lt;a href="https://twitter.com/IvanenkoOleksiy"&gt;@IvanenkoOleksiy&lt;/a&gt; или в других местах, где я буду выкладывать ссылки на новые посты.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Rss&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Для тех, кто любит читать блоги через RSS. &lt;a href="http://theaksakal.com/feeds/atom.xml"&gt;Rss feed&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary></entry></feed>